本身想quit U讀med lab，但係而家好迷

小弟而家讀緊某 U 嘅 science，呢科前途實在太窄，本身都鍾意做lab嘅，但係唔想成世做人工低嘅lab 狗，加上year1實在讀得唔太開心，所以嚟緊year2本身想quit U 轉去讀東華year 2嘅 med lab，起碼可以之後讀返個master去做間大間啲嘅lab，點知上個禮拜通知話收我皮，唔收我

雖然我仲未quit u，不過呢個moment我真係完全唔知點算好，jupas又已經收晒，如果Re-jupas要等多一年，但係咁樣我就會落後其他人兩年，有啲擔心之後見工嗰邊 定係轉去讀kong u space 或者 hkcc 再試下駁返上去會好啲？我而家真係好撚迷，求明燈

推

本身讀緊咩？

但係推唔郁

你未quit u又點報jupas

落後2年換一世安穩同埋自己嘅滿足感，自己諗

science fac 嘅嘢，好偏嘅科

我嗰個係non jupas，本身諗住東華穩入，點知柒咗

咁re jupas 東華好啲定係報 space/cc 好啲？

咁下年再報
佢有冇講點解衰左，好似讀住u去報其他u機會會細好多

樓豬好慘 幫推

唔講清楚好難specific地比意見

咩科小弟同你情況類似 對前途好迷

無呀，佢就咁send封email話唔比offer我就冇下文，所以我都有少少驚下年再報嘅時候又比佢reject，咁我就真係可以收皮

不過又咁講
med lab都唔算好有前途

UGC明令不鼓勵在學學生轉校

一定好過我而家，始終我係心甘情願想做lab嘅，不過做到成隻狗咁都係得雞碎咁多就差啲囉，起碼med lab都叫人工高過average

岩呀 有咩前途可言

MLT2上MLT1 起碼要3年
本身就極難升 因為冇人會走
除左起薪高 真係諗唔到有咩好

Mlt本身都係狗閪工

千其唔好入commercial lab
做lab狗都要做返隻med lab狗
同樣辛苦工
但人工差好多

首先要逃離到苦海，入到med lab先

係樓主誤會左定我誤會左
你quit U 好似入唔到東華year2/3㗎喎
印象中佢要你有science related 讀完既degree先入到year2/3(唔肯定）
而且non jupas 係入唔到東華MLS㗎
綜合以上既情況rejupas應該好啲

樓主咩U? 想知

補充少少
我見東華收non jupas 只係得放射
同埋有一科叫medical science 而唔係medical lab science
樓主本身係想讀med lab science 定 med science?
2科唔同嘢

紅磚 真係好撚後悔

咁如果下年入 space/cc 有冇得話可以搏升上去 poly med lab 架？定係其實冇咁筍，都係乖乖哋rejupas東華算？ 或者有冇其他選擇

有考慮過，當然呢個係絕對可以，但係始終讀返相關嘅嘢點都容易啲搵工

先利申我係前者但已經放棄左 因為sem2 炒一科收左皮
即係冇可能入到poly med lab 所以好難下
如果dse個分係夠入東華我會入東華 因為今日唔知聽日事我覺得讀其他degree再考牌再讀master攞齊晒part 1&2 晒好多時間 到時都唔知香港會變成點 所以畀我揀會係東華

講聲先第一個方法唔係唔得 只不過小弟太廢冇能力

ching而家係讀緊咩科 同埋咁你而家有咩打算？

hkcc sci
冇咩特別打算 我都一舊雲

我咁講好明顯唔一定留喺香港 因為呢個唔輪到我揀去定留
我用自己做例子 我真係想做med lab 咁當然用最短時間去讀即係東華

我唔係樓主
盲撚左？

我poly架，唔係cc，雖然而家後悔到寧願一開始揀cc讀

或者我再補充多少少
而加正苦已經想引入醫護人員過香港做
你估佢唔會篩走晒啲香港人 擺更多自己人入去？
時間愈耐競爭就愈大
當然呢個係我自己睇法
你都可以當我9up o既冇問題

係 所以先建議樓主rejupas 讀東華

我印象中啦
香港mlt牌外國唔認

唔熟呢個field有錯請指教

唔好讀med lab

咁如果香港讀完degree出去讀master呢？

樓主唔搞清楚收生條件就覺得收硬
咁講個個讀緊ug再報jupas/ nonjupas想入好d既科，收生個department咪有排忙

硬係rejupas 啦 但係前提係你個dse 分夠唔夠東大med lab 個median 先

咁不如你試吓爆4 internal trans 啦

rejupas 當take個gap year
靠自己考牌 passing rate好低

internal transfer我真係未見過

啱呀真心太難

呢個有諗過，但係始終張沙紙上面嗰科係唔太關事，而且passing rate好低

香港做lab=做狗

你考幾多證書都無用，仲有公司做犯法野你要上身。

回頭是岸。 去考公務員啦，安安穩穩等出糧。

commercial lab不了
med lab同普通lab點有得比 一個天一個地

On9浪費時間
咪撚quit u

你唔好水人。

med lab = 無咁慘的狗

still much much better than commercial
香港地想做lab 最好嘅選擇得med lab
30k 就算做med lab狗又如何
點都好過9k commercial

你知喇，連登仔乜鳩都講錢
人工就是一切，你話叫佢掂屎人工高，佢哋就黎食屎都會做
人工高就大撚過所有野，chi lun sin

2上1 同升職當然需要經驗啦
唔通你想fg做senior

nursing都大把人衝去讀啦
口講唔為錢 身體好誠實

2上1之後仲有咩 我就真係唔知
重點係冇前途 冇得升
醫生護士都話升senior之後仲可以specialized

仲med lab? 大批強國人入港了

For讀mls畢業
2牌畢業就有
1牌3年經驗就有

畢業做associate MT
5年經驗再上MT
之後就senior MT同manager

照你咁講所有allied health都冇前途啦
不過你連職級同牌照都分錯 應該都唔熟行情

specialized點會冇啊
med lab可以specialize 4大area其中一個

AH升職機會同時間都幾肯定好過nurse

2副上1擔正再上senior，睇你點睇，人多係事實，但未來需求唔細。

nurse好多做到退休都係RN 一級都冇升過
Med lab大多數都有得由amt升到mt 再上就難d

真係唔熟行情 淨係識D uncle做大粒野

就係班老野做到退休先走有path都冇得上

算啦med lab 無前途嫁

建議樓主唔好攪咁多野，東華，city ，poly夠分的話直接出牌算，
報考試難好多；asso 唔係間間駁到上去都拎到牌，最好問清楚先報，space 就好似唔得。

夠分咪quit u rejupas 駛乜諗到咁複雜
不過唔知mls幾年後人手需求會變成點

拉長成世就唔係咁講，fg3皮點都好過濕鳩science萬鬆仲要比人壓價，起碼假假地都專科。
Btw乜東華收分仲高過poly

我會投migration一票遠離醫管局同政府

medlab入職amt -->mt -->smt --> dm
優點：專業 人工高 穩定
缺點：工作極度重覆 心理上永遠低其他醫療一級 醫生十級

師兄不如你捱埋紅磚佢 拎左個degree先再讀其他野啦
其實好多野而家first degree都無咩所謂

車禍d 人插住支鐵入公立急症呢d case , 唔係你話有錢就克服到

唔為錢 咪睇吓如果香港變成英國NHS 人工
有冇咁多人有興趣讀nursing

Hi MLS圍爐區又見到你

多謝ching

加油啊
人各有志 唔好理其他人點睇你
連登好多人中意上剛上線 踏低人
但其實好多都係真係行內人
有心做med lab就去讀啦

試咗爆四先囉試咗唔得冇壞嘅

爆到4就唔會上黎問

或者我講多兩句
其實小弟尋晚墊高枕頭諗過一大輪，跟住而家再睇埋各位手足嘅意見，我反而有另外一樣嘢想問

因為其實無論我下年轉去東華讀，定係搏cc/space上polymed lab，又或者繼續捱埋而家個degree佢，我應該之後會想過澳洲度讀med lab嘅master或者related嘅degree，如果最好就直頭離開XiangGang 之前見到好似有澳洲新政策，去Regional 地區讀3年書或者做野 are eligible to be PR(不過當然衷心希望香港可以重光

所以我就諗緊，如果呢個情況，咁我仲應唔應該quit u？但係我驚會唔會話讀完master之後依然係洗唔到底，見工會比人話個bachelor degree係not related，quit u去東華其實會實際啲？甚或我最驚嘅係我而家個degree讀完之後根本升唔到去讀master

讀乜嘢科就唔自爆啦
DSE 23分 唔嗲唔吊咁，所以rejupas入東華就應該冇問題嘅

正解 而家呢個又唔係讀得唔開心，靠住而家有online exam gpa 先上到 3

science外國都易留，雖然唔知你咩science

但係因為小弟本身冇諗咁多，唔太清楚master 嗰邊嘅操作，其實如果讀咗 med lab master 係洗唔洗到而家 bachelor 個底架

如果你想係香港做番mlt,最好係quit degree再報東華/海外degree，因為就算你有其他途徑拎到牌，都只會係做到private lab/私院，HA好少請ug唔係mls既人。

rejupas一定收咩？

如果樓豬鍾意同堅持做lab，med lab算出路最好架啦

med lab 有註冊制度，好過bio chem .

支持樓主。

人地口中既science唔會講緊technical staff。
人地要既係scientific staff/ academic researcher，係出到紙既人

香港套system下，算 。有名你叫，technologist 。
部份好有料既MLT會轉做SO同考D國際專科資格，例如：CMIAC/MRCPath/FRCPath。

但係pathologist 嘅考試
mlt可以考咩

我dse考23分，應該如無意外可以入到？

正路係比Medical staff考。好似會開比clinical scientist／biomedical scientist考架，不過香港果班點報我就唔知了。不過真係極少數，我知既先得２個。

咁得意
radiographer有有得考FRCPRad/MRCPRad